# HOOK_CAPTCHA_VALIDATE (272)

## Triggerpunkt

Die Captcha-Hooks (ab Version 5.0) werden vom `CaptchaService` in `src/Services/JTL/CaptchaService.php` bei der Ausgabe des Markup und
der Validierung getriggert.

## Parameter

* `array` **requestData** - enthält die Get- bzw. Post-Daten des aktuellen Requests.
* `&bool`  **isValid**

    Über **isValid** wird vom Plugin der Status der Validierung zurückgegeben.

    * `true` - Das Captcha wurde validiert und ist gültig
    * `false` - Das Captcha konnte nicht validiert werden oder ist ungültig

!!! note

    Für die Validierung sollten nur die Werte aus dem übergebenen `requestData`-Parameter verwendet werden und
    nicht direkt `$_GET`, `$_POST`, etc.

## Beschreibung

Der Hook `HOOK_CAPTCHA_VALIDATE` wird zur Validierung des Captcha getriggert.

## Beispiel für eine Implementierung

```

global $args_arr, $oPlugin;

$secret = $oPlugin->oPluginEinstellungAssoc_arr['mycaptcha_secretkey'];
$url    = 'https://captchaservice.com/mycaptcha/api/siteverify';

$json = http_get_contents($url, 30, [
    'secret'   => $secret,
    'response' => $requestData['mycaptcha-response']
]);

if (is_string($json)) {
    $result = json_decode($json);
    if (json_last_error() === JSON_ERROR_NONE) {
        $args_arr['isValid'] = isset($result->success) && $result->success;
    }
} else {
    $args_arr['isValid'] = false;
}